update

CoqScripts/queue.v
@@ -13,7 +13,7 @@ Class aQueue (data: Set) (queue: Set)
 ; Queue3: pop empty = None
 ; Queue4: top empty = None
 ; Queue5: forall x, top (append x empty) = Some x
-; Queue6: forall  x y q, top (append x (append y q)) = top (append y q)
+; Queue6: forall x y q, top (append x (append y q)) = top (append y q)
 ; Queue7: forall x, pop (append x empty) = Some empty
 ; Queue8: forall x y q q',
     Some q' = pop (append y q) ->
@@ -21,3 +21,66 @@ Class aQueue (data: Set) (queue: Set)
 ; Queue9: forall P: queue -> Prop,
     P empty -> (forall x q, P q -> P (append x q)) -> forall q, P q
 }.
+
+
+Section InductiveQueue.
+Variable data: Set.
+
+Inductive IQueue: Set:=
+  | iqempty: IQueue
+  | iqappend: forall (x: data), IQueue -> IQueue.
+
+Fixpoint iqpop (q: IQueue): option IQueue:=
+  match q with
+    | iqempty => None
+    | iqappend x q' => match iqpop q' with
+        | Some u => Some (iqappend x u)
+        | None   => Some iqempty
+      end
+  end.
+
+Fixpoint iqtop (q: IQueue): option data:=
+  match q with
+    | iqempty       => None
+    | iqappend x q' => match iqtop q' with
+        | Some u => Some u
+        | _      => Some x
+      end
+  end.
+
+Definition iqisempty (q: IQueue): bool:=
+  match q with
+    | iqempty => true
+    | _       => false
+  end.
+
+
+Instance IQueueRealization:
+  aQueue data IQueue iqempty iqappend iqpop iqtop iqisempty.
+Proof.
+  constructor; trivial.
+  - intros *. simpl. destruct (iqtop q); reflexivity.
+  - intros *. simpl. intro. destruct (iqpop q).
+    + assert (q' = iqappend y i). { injection H. trivial. }
+      rewrite H0. reflexivity.
+    + assert (q' = iqempty). { injection H. trivial. }
+      rewrite H0. reflexivity.
+  - intros * H0 H1 *.
+    induction q as [| x q' IHq']; trivial.
+    apply H1. assumption.
+Defined. 
+Section EndQueue.
+
+Section ListQueue.
+(* Наведіть ТУТ таку реалізацію черги:
+   - queue:= list data
+   - empty - порожній список
+   - append - додавання елементу даних в кінці списку
+   - pop - видалення елементу з початку списку
+   - top - повертає елемент з початку списку, без його видалення
+   - isempty - повертає true, якщо список порожній, інакше повертає false
+  *)
+End ListQueue.
+
+
+
